滯留鹿兒島港客狂Call 快運：一星期後有機位

23/8/2017
受到颱風「天鴿」影響，有乘搭廉航香港快運（HK Express）的自由行港人因航班取消，不但被迫滯留日本鹿兒島，更糟是更改返港航班時間一直未獲香港快運獲回覆，經在港親人不斷熱線查詢，最後獲回覆最快本月31日或9月1日才能有航班返港。不滿說，「要成個星期先有機位返香港，點等呀？我仲要返工。」

目前滯留鹿兒島的郭先生表示，本月18日跟一名家人乘搭香港快運航空前往鹿兒島旅遊，原本乘搭今日下午六時30分快運航班回港，但受颱風影響，昨晚10時半接獲快運短訊指有關航班取消，客人可選擇更改航班、更改乘搭地點或退款安排，「我回覆話選擇更改航班，希望安排最快航班返港，但一直無收到快運回覆。」

郭先生續稱，他經在港家人，不斷致電快運客戶服務熱線，「打咗幾百次都有」，電話終於接通，但客戶服務主任竟回覆最快要到本月31日或9月1日才有機位從鹿兒島返港，之前的日子機位全部爆滿，又指因為是因颱風取消航班，不會有任何賠償，「等幾日就話啫，要成個星期先有機位返香港，點等呀？我仲要返工。」

他說，快運不聞不問，無可奈何下只好另訂香港航空航班，於本月25日返港，費用約1萬元，「快運做法好有問題，應該要加班疏道滯留客人；我呢件事唔係單一案件，喺佢哋facebook唔少客人留言不滿快運無機位返香港。」

香港快運發言人表示，HK Express確定原定於8月23日由鹿兒島飛往香港之航班UO3821因颱風影響而取消。在考慮到該區機場宵禁及本港機場擠塞情況等因素下，航空公司正盡最大努力為受影響之旅客提供其他旅遊安排。航空公司並為受影響之旅客提供全費退款或更改飛行目的地之安排選擇。HK Express對於所造成的不便深表歉意，希望受影響之旅客體諒在惡劣天氣和營運限制的情況下航空公司所盡的努力。

又到打風季節

可以係日本放多一星期假， 開心死

應該要加班疏道滯留客人

我上次去石垣島情況一模一樣

叫香港政府提供合理交通安排囉, 洗撚理政府額外要洗幾多錢

可以留多係日本一個禮拜咪益咗佢囉

2017

笑死

最後洗多成皮嘢
最鐘意睇香港人貪小便宜 最後因小失大

有保險claim, 怕咩

航務原因 claim條撚?

其實你搵返公司 話一星期後先返到
你公司都吹你唔脹嫁啦

between 要返工未撚去旅行 去長洲咪唔怕

返東京/轉機去第二度唔得咩